警抹黑星火 高調拉涉毒青年

警抹黑星火 高調拉涉毒青年

警方毒品調查科警司（行動）鄒旺忠（右）昨交代案情。

【本報訊】警方去年12月中凍結「星火同盟」旗下空殼公司一個7,000萬元銀行戶口，並以涉嫌洗黑錢拘捕三男一女，但一直未有檢控。警方昨表示追查洗黑錢案時，發現一個與該空殼公司有轉賬交易的戶口持有人涉及販毒，將起訴一名18歲青年販運危險藥物罪，同時拘捕三名懷疑買家。有立法會議員質疑警方有抹黑星火同盟之嫌。

為8,000元毒品案開記招

警方前晚於石硤尾南山邨拘捕該名18歲目標青年，以涉嫌洗黑錢及販毒罪名扣查，青年報稱無業，警方撿獲毒品包括5.2克K仔、4.7克可卡因及3克大麻，市值約8,000元，案中另外被捕兩男一女為毒品買家（26至35歲），其後獲准保釋候查。

究竟被捕青年和星火同盟有甚麼關係？毒品調查科警司鄒旺忠稱，暫時未能確定被捕青年與「星火同盟」空殼公司是否有關，但他亦同時指，青年2019年10月底至11月底曾接受涉案空殼公司轉賬4.8萬元，並在一日內將錢轉出，認為交易不尋常，基於「青年與空殼公司沒有關係」，故懷疑他洗黑錢。

立法會議員陳淑莊大律師質疑，警方僅因為一名涉嫌販毒者曾與星火同盟的銀行戶口有轉賬交易，便特意召開記者會講述這宗毒品數量及金額均不高的毒品案，做法有抹黑星火同盟之嫌。她指出，去年12月警方以洗黑錢為由拘人及凍結星光同盟7,000萬存款時，行動已惹人爭議。現事隔已近兩個月，警方卻遲遲未有交代12月案件的調查進展，以及究竟有何證據指星火同盟洗黑錢，這令人關注究竟是警方太忙來不及去查案，抑或是根本沒有證據證明星火同盟洗黑錢。她認為警方有責任向公眾交代，因星火一案導致7,000萬的市民捐款遭警方凍結。

如果有一個人吸毒，而佢又喺星火攞過錢，就要拉星火。

咁有人拎綜援去吸毒，拉社署？

換個角度睇
收過星火錢嘅手足都俾狗跟蹤緊

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 暴政必亡